戴耀廷倡中產＋青年攻區選冀泛民搶得500選委議席

戴耀廷倡中產＋青年攻區選
冀泛民搶得500選委議席

港聞

戴耀廷提出「風雲計劃」，冀令民主派取得大多數區會議席。
陳善南攝

【本報訊】佔中發起人戴耀廷為突破政改困局，最近提出「風雲計劃」，期望透過強攻2019年區議會選舉作為突破點，力爭民主派取得大多數區會議席，從而在下屆特首選舉前取得逾500名選委議席，迫使政府必須就政改讓步。戴提出中產專業人士與年輕人合作參選的「一加一」構思，明言考慮披甲投身區選，挑戰傳統建制派連任多年的選區。
記者：林俊謙

戴耀廷接受訪問時指，不少港人都覺得區議會選舉不重要，但其實民主派只要在區選現時近460個議席取得逾半議席，除了可在立法會多取一席（即傳統區議會功能組別），亦可令民主派於下屆特首選委會選舉，透過港九及新界兩區議會界別多取近120個選委議席；若再加上民主派今屆在不同專業界別的議席，有望2021年由今屆的「民主300+」變成「民主500+」，令中央更難操控特首選舉，亦有更多籌碼逼中央就政改讓步。

不排除披甲上陣

由於現時民主派區議員僅百多人，若要實行「風雲計劃」，戴相信要多找200人投身區選，連同選前的兩年工作及一旦當選後的4年區議會生涯，一眾「戰士」將要就計劃付出近6年時間。為推動中產專業人士參選，並確保能在宣傳政治理念之時兼顧地區工作，戴提出「一加一」建議，希望由一名專業中產夥拍廿多歲年輕人，透過年輕人進行地區工作，再由對選民較有吸引力的中產專業參選，並在當選一屆後交棒年輕人。他相信計劃若成功，能迫使當局開放政制，立法會將有更多議席，屆時有志參選的中產專業人士可轉戰立法會選舉。
戴強調上述「一加一」構思非硬性規定，有志參選人士可按個人需要決定是否使用，例如已退休的中產專業人士可自行全情投入地區工作再參選。他透露近日在「民主300+」檢討會拋出上述構思，部份選委稱有興趣，不少選委亦稱願意提供支援。問及個人參選意向，戴稱不排除考慮以上述「一加一」方式投身區選，「如果我真係落區選，就真係會瞓身去做」，首選會是建制派長期連任、並位於新界的選區。
原來戴早前曾分析區議會及立法會選舉中的票站得票，發現立法會選舉中支持民主派的選民，若全數在區選中繼續票投民主派，民主派除在中西區、灣仔、東區和南區區議會外，在其他14個區議會都有機會獲壓倒性勝利。他指計劃應先派人挑戰主要敵人，「（即）所有工聯會、民建聯、新民黨嗰啲，我哋就集中打」，中間派則可視為次要敵人。
為令市民更認識計劃下的候選人，戴耀廷認為一向協調民主派區選的民主動力未來可更積極發揮角色，首要令選民明白到區選一票可以改變特首選舉。資源方面，他稱可考慮透過眾籌及資訊科技平台為參選人提供支援。

相關新聞

指「薯粉」轉移至民主派

港聞 6小時前

上次雷動保送何君堯入新西尾席都未同你計

仲想我地撐你？

民主黨 賣香港

倒票落曾俊華到 大家係咪都忘記了？

支持，打倒親共派！

今次打建制又無講錯

打建制就無錯，
但以為泛民一定會同細組織協調就錯晒，
佢哋只會留返豬頭骨你梗，又或者見有勝算就反口撞你嗰區。

戴教授/泛民搵得果班多數親泛民既獨立人士啦
本土果班洗鬼同佢協調咩

萬用圖，掂